【刑事藐視法庭】警長指被告不願離開 官看片後：係你哋唔畀佢走喎

警署警長程英偉

2014年，有多名佔旺人士因於佔旺清場當日未按法庭臨時禁令離開因而被控刑事藐視法庭，高院今繼續審理其中9名不認罪的被告。控方傳召警署警長程英偉作供，他稱其中一名被告在警告後未有離開，遂將他拘捕。惟警方拍得的片段與程所述的不同，官亦指「而家唔係佢唔想走，係你地唔畀佢走喎！」

程英偉今供稱當時見被告郭陽煜與4至5個人在旺角惠豐中心外不願離開，遂口頭警告他們往登打士街方向離開，但他們仍然坐在上址不願離開，程於是將郭拘捕。

辯方於盤問時播放警方片段，可見郭當時站在馬路上，本身打算向右邊離開，但有警員做手勢要求人群向後退，郭遂向左邊離開，但左邊又有警察與數名市民糾纏，於是郭遂走回馬路中間，站在黃之鋒及岑敖暉等人旁邊。

及後郭最終與岑一同被「速龍小隊」警員推到一邊，有警員用警棍指著郭大叫「踎低，雙手擺頭」。有女警問郭「你喺度做咩」，當時程出現並捉著郭的手及扭其手腕，之後向郭稱「你可以走」。

辯方詢問程是否同意以上情況，程承認當時有問郭「想點」並讓郭離開，而郭亦站起來並對他說「我想走」。惟辯方繼續播片，見程答應郭離開後，卻有一批便衣警衝出來不讓郭與其他人離開。

法官陳慶偉即問程以上片段是否就是其口供所講，郭不願離開遂被捕的情節。程同意。陳官即指：「而家唔係佢唔想走，係你哋唔畀佢走喎！」程僅回應「總之我入咗嚟（警方防線），佢哋仲喺上址」。

辯方再繼續播片，可見有警員捉著郭，郭即再向程表示「我係好合作，我好想離開」，惟程只答「你唔使講嘢住」，之後郭便被一名便衣警員帶走。

該便衣警今作供時亦同意，郭曾於警車上向他表示「試過想走，亦都想走，但走唔到」。

阿sir做野唔駛你教

警察做嘢法官收聲

黑警做嘢洗撚你教。

藍屍：好人好姐，去旺角抵你俾人拉既。

作假證供告唔告得返轉頭

下次可以試下屈市民有核武

阿蛇做野 要你個撚屌官教？

岩聽唔岩聽阿

做差佬都幾嘆
砌人生豬肉比假口供最後證實係格硬黎都冇事
又唔洗揹獲，出住糧上庭講兩句大話有錢收
難怪咁多人考

睇下連登有幾多人自命醒目去考 再笑鳩人地搵得少過佢地

生豬肉係誣告
但香港冇誣告罪
只可以告警方 "惡意檢控"
只可金錢索賞幾十萬同埋公開道謙
無得送生豬肉嘅黑警入監獄

喔你死啦，又迫害猶太人

要求人大釋法由差佬委任法官

係唔係都告左先
反正唔洗本